%@metapost:suede2009.mp
%@Titre:Suède -- 2009
\compo{3}{suede2009}{1}{Dans la figure ci-contre, qui n'est pas en
  vraie grandeur, on a : $B\in[RD]$, $C\in[RU]$, $RE=3$~cm,
  $ED=1,5$~cm, $RC=2$~cm et $RU=3$~cm.
  \begin{myenumerate}
    \item Démontrer que les droites $(EC)$ et $(DU)$ sont
      parallèleles.
    \item Calculer le rapport d'agrandissement permettant de passer du
      triangle $REC$ au triangle $RDU$.
    \item Montrer que l'aire du triangle $RDU$ est égale à 2,25 fois
      l'aire du triangle $REC$.
  \end{myenumerate}
}